有冇人做緊廣告業/媒體可以講下行情

自己本身唔係讀廣告，但鍾意拍片 (識得基本剪片 effect)，畢業後想向廣告業發展，可以嘅話想做廣告導演。

中學嘅時候都有試過拍片參加比賽，入左U冇乜機會再玩呢樣野，但平時睇小薯茄同Armchannel 啲片又會令我想投身呢個行業。

想問下各位有咩忠告，而家市道如何，同埋有咩要注意下

未入行唔好入

點解？因為而家剩係得藍店揼水落廣告？

七成人無工開 你話呢？

有工開嗰啲有冇係新入行

有時真係不得不向現實妥協，人工低我可以接受，但如果係工都冇得開根本就生存唔到

有無新人我唔知啦
身邊好多做開既都頂唔順要轉行

就算當你入左行有工開
情況唔係想像中咁美好 創作既野唔到你話事
你只係隻齒輪去做執行
仲未計啲人事關係 應付閪客 埋堆小圈子
搵朝唔得晚 三更富時五更貧

拍片係你既興趣既話，咪當佢興趣囉，做份正職，閒時拍片

做得越耐就越憎呢行

Lm 先

你拍片拍得好出色好多人睇o既話，係完全唔需要入行
做media你大部分時間都只係執行

明白明白，咁即係有唔少喺呢行做嘅人都係被磨滅到冇心，但有技能？

可以咁講，一個廣告賺最多錢既唔係間廣告公司，係個代言人，所以你係想搵錢既，你自己經營一個channel會仲好，但如果你係想磨刀見識下既，都可以試下入行，但就預左咩都要以客為先，你自己無乜say